[
  {
    "category": "Film & TV",
    "question": "¿Qué actor ha aparecido en películas como Harry Potter y la piedra filosofal y Gladiador?",
    "correctAnswer": "Richard Harris",
    "incorrectAnswers": [
      "Sam Shepard",
      "James Hong",
      "Jon Bernthal"
    ],
    "difficulty": "medium"
  },
  {
    "category": "Film & TV",
    "question": "¿Quién dirigió la película Inception (2010)?",
    "correctAnswer": "Christopher Nolan",
    "incorrectAnswers": [
      "Martin Scorsese",
      "Steven Spielberg",
      "James Cameron"
    ],
    "difficulty": "easy"
  },
  {
    "category": "Film & TV",
    "question": "¿En qué año se estrenó la primera película de Star Wars?",
    "correctAnswer": "1977",
    "incorrectAnswers": [
      "1975",
      "1980",
      "1973"
    ],
    "difficulty": "medium"
  },
  {
    "category": "Film & TV",
    "question": "¿Qué actor interpreta a Tony Stark/Iron Man en el Universo Cinematográfico de Marvel?",
    "correctAnswer": "Robert Downey Jr.",
    "incorrectAnswers": [
      "Chris Evans",
      "Chris Hemsworth",
      "Mark Ruffalo"
    ],
    "difficulty": "easy"
  },
  {
    "category": "Film & TV",
    "question": "¿Qué película ganó el Oscar a Mejor Película en 2020?",
    "correctAnswer": "Parasite",
    "incorrectAnswers": [
      "1917",
      "Joker",
      "Once Upon a Time in Hollywood"
    ],
    "difficulty": "medium"
  },
  {
    "category": "Film & TV",
    "question": "¿Quién interpretó a Jack Dawson en Titanic?",
    "correctAnswer": "Leonardo DiCaprio",
    "incorrectAnswers": [
      "Brad Pitt",
      "Johnny Depp",
      "Matt Damon"
    ],
    "difficulty": "easy"
  },
  {
    "category": "Film & TV",
    "question": "¿Cuál fue la primera película de Pixar?",
    "correctAnswer": "Toy Story",
    "incorrectAnswers": [
      "Monsters Inc.",
      "A Bug's Life",
      "Finding Nemo"
    ],
    "difficulty": "medium"
  },
  {
    "category": "Film & TV",
    "question": "¿En qué película aparece el personaje de Tyler Durden?",
    "correctAnswer": "Fight Club",
    "incorrectAnswers": [
      "American Psycho",
      "The Matrix",
      "Memento"
    ],
    "difficulty": "medium"
  },
  {
    "category": "Film & TV",
    "question": "¿Quién dirigió Pulp Fiction?",
    "correctAnswer": "Quentin Tarantino",
    "incorrectAnswers": [
      "Martin Scorsese",
      "David Fincher",
      "Stanley Kubrick"
    ],
    "difficulty": "easy"
  },
  {
    "category": "Film & TV",
    "question": "¿Qué actor interpreta a Batman en la trilogía de Christopher Nolan?",
    "correctAnswer": "Christian Bale",
    "incorrectAnswers": [
      "Michael Keaton",
      "Ben Affleck",
      "George Clooney"
    ],
    "difficulty": "medium"
  },
  {
    "category": "Film & TV",
    "question": "¿Cuál es el nombre del personaje principal en Matrix?",
    "correctAnswer": "Neo",
    "incorrectAnswers": [
      "Trinity",
      "Morpheus",
      "Smith"
    ],
    "difficulty": "easy"
  },
  {
    "category": "Film & TV",
    "question": "¿En qué año se estrenó El Padrino?",
    "correctAnswer": "1972",
    "incorrectAnswers": [
      "1970",
      "1974",
      "1976"
    ],
    "difficulty": "medium"
  },
    {
      "category": "Film & TV",
      "question": "¿En qué clásico de Hitchcock de 1945 Gregory Peck no recuerda si cometió un asesinato?",
      "correctAnswer": "Spellbound",
      "incorrectAnswers": [
        "Vertigo",
        "Psycho",
        "Rear Window"
      ],
      "difficulty": "hard"
    },
    {
      "category": "Film & TV",
      "question": "¿Cuál era la matrícula del Delorean en Back to the Future?",
      "correctAnswer": "OUTATIME",
      "incorrectAnswers": [
        "GOINBACK",
        "SEEYAL8R",
        "NOROADS"
      ],
      "difficulty": "medium"
    },
    {
      "category": "Film & TV",
      "question": "¿Qué actor ha interpretado papeles importantes en películas como El lobo de Wall Street y Dallas Buyers Club?",
      "correctAnswer": "Matthew McConaughey",
      "incorrectAnswers": [
        "Ryan Reynolds",
        "Jim Carrey",
        "Hugh Jackman"
      ],
      "difficulty": "medium"
    },
    {
      "category": "Film & TV",
      "question": "¿En qué película aparece el personaje 'Gollum'?",
      "correctAnswer": "El Señor de los Anillos",
      "incorrectAnswers": [
        "The Searchers",
        "Ghost",
        "My Favorite Year"
      ],
      "difficulty": "easy"
    },
    {
      "category": "Film & TV",
      "question": "¿Qué actor interpretó a 'Mad' Max Rockatansky en Mad Max?",
      "correctAnswer": "Mel Gibson",
      "incorrectAnswers": [
        "Michael Douglas",
        "Al Pacino",
        "Arnold Schwarzenegger"
      ],
      "difficulty": "medium"
    },
    {
      "category": "Film & TV",
      "question": "¿Qué actor interpretó a Howard Beale en la película Network?",
      "correctAnswer": "Peter Finch",
      "incorrectAnswers": [
        "Jaye Davidson",
        "Malcolm McDowell",
        "Jeff Bridges"
      ],
      "difficulty": "hard"
    },
    {
      "category": "Film & TV",
      "question": "¿Qué actor de Hollywood ha aparecido en programas de TV como Los Soprano y Boardwalk Empire?",
      "correctAnswer": "Steve Buscemi",
      "incorrectAnswers": [
        "Christopher Lee",
        "Arnold Schwarzenegger",
        "Anthony Hopkins"
      ],
      "difficulty": "medium"
    },
    {
      "category": "Film & TV",
      "question": "¿En qué película aparece el personaje 'Lt. Col. Bill Kilgore'?",
      "correctAnswer": "Apocalypse Now",
      "incorrectAnswers": [
        "Citizen Kane",
        "Austin Powers: International Man of Mystery",
        "Pirates of the Caribbean"
      ],
      "difficulty": "hard"
    },
    {
      "category": "Film & TV",
      "question": "En el Universo Cinematográfico de Marvel, ¿qué personaje es interpretado por Tom Hiddleston?",
      "correctAnswer": "Loki",
      "incorrectAnswers": [
        "Iron Man",
        "Black Panther",
        "Spiderman"
      ],
      "difficulty": "easy"
    },
    {
      "category": "Film & TV",
      "question": "¿Qué actor ha aparecido en películas como Harry Potter y la piedra filosofal y Gladiador?",
      "correctAnswer": "Richard Harris",
      "incorrectAnswers": [
        "Sam Shepard",
        "James Hong",
        "Jon Bernthal"
      ],
      "difficulty": "medium"
    },
    {
      "category": "Film & TV",
      "question": "¿Qué actor ha protagonizado tanto Apollo 13 como X-Men: First Class?",
      "correctAnswer": "Kevin Bacon",
      "incorrectAnswers": [
        "Richard Harris",
        "Anthony Quinn",
        "Hugo Weaving"
      ]
    },
    {
      "category": "Film & TV",
      "question": "¿Qué popular sitcom apareció por primera vez en 1951 y se emitió hasta 1957?",
      "correctAnswer": "I Love Lucy",
      "incorrectAnswers": [
        "The Brady Bunch",
        "Sanford and Son",
        "My Favourite Martian"
      ]
    },
    {
      "category": "Film & TV",
      "question": "¿Quién ganó el Premio de la Academia a Mejor Actriz de Reparto en 2005 por su papel de Tessa Quayle en The Constant Gardener?",
      "correctAnswer": "Rachel Weisz",
      "incorrectAnswers": [
        "Amy Adams",
        "Catherine Keener",
        "Frances McDormand"
      ]
    },
    {
      "category": "Film & TV",
      "question": "¿Qué programa de televisión sigue al anfitrión Bear Grylls mientras sobrevive en entornos hostiles en distintas partes del mundo?",
      "correctAnswer": "Man vs. Wild",
      "incorrectAnswers": [
        "Survivor",
        "The Amazing Race",
        "Naked and Afraid"
      ]
    },
    {
      "category": "Film & TV",
      "question": "¿Qué actor interpretó el papel de Sam Spade en El halcón maltés?",
      "correctAnswer": "Humphrey Bogart",
      "incorrectAnswers": [
        "James Stewart",
        "John Belushi",
        "Kevin Spacey"
      ]
    },
    {
      "category": "Film & TV",
      "question": "¿Cuál de estas frases es de la película Scarface?",
      "correctAnswer": "¡Saluda a mi pequeño amigo!",
      "incorrectAnswers": [
        "Soy el tipo que hace su trabajo. Debes ser el otro tipo.",
        "¡Despierta!",
        "Diles que salgan y lo den todo y ganen solo una vez para el Gipper."
      ]
    },
    {
      "category": "Film & TV",
      "question": "¿En qué popular serie de televisión estadounidense aparece el personaje Jesse Pinkman?",
      "correctAnswer": "Breaking Bad",
      "incorrectAnswers": [
        "SpongeBob Squarepants",
        "Brooklyn 99",
        "American Vandals"
      ]
    },
    {
      "category": "Film & TV",
      "question": "Nombra la película que corresponde a la siguiente sinopsis: \"La historia de un oficial inglés que unió y lideró exitosamente a las tribus árabes durante la Primera Guerra Mundial.\"",
      "correctAnswer": "Lawrence de Arabia",
      "incorrectAnswers": [
        "City Lights",
        "Sunset Blvd.",
        "Braveheart"
      ]
    },
    {
      "category": "Film & TV",
      "question": "¿Quién ganó el Premio de la Academia a Mejor Actor Protagonista en 2007 por su papel de Daniel Plainview en There Will Be Blood?",
      "correctAnswer": "Daniel Day-Lewis",
      "incorrectAnswers": [
        "George Clooney",
        "Johnny Depp",
        "Tommy Lee Jones"
      ]
    },
    {
      "category": "Film & TV",
      "question": "¿Qué actor ha interpretado papeles tanto en Twin Peaks como en Pulp Fiction?",
      "correctAnswer": "Tim Roth",
      "incorrectAnswers": [
        "Paul Newman",
        "Tobey Maguire",
        "Elijah Wood"
      ]
    },
    {
    "category": "Películas y TV",
    "id": "624dba55cd90beeca353156c",
    "correctAnswer": "Daniel Craig",
    "incorrectAnswers": [
      "Sean Connery",
      "Roger Moore",
      "Timothy Dalton"
    ],
    "question": "¿Quién interpretó el papel de James Bond en Skyfall?",
    "tags": [
      "james_bond",
      "cine",
      "actuación",
      "películas_y_tv"
    ],
    "type": "Opción Múltiple",
    "difficulty": "fácil",
    "regions": [],
    "isNiche": false
  },
  {
    "category": "Películas y TV",
    "id": "645f9528541c4d4fc8cf2ebc",
    "correctAnswer": "Valkyrie",
    "incorrectAnswers": [
      "Dunkerque",
      "Rescatando al Soldado Ryan",
      "La Lista de Schindler"
    ],
    "question": "¿Cuál es el nombre de la película de la Segunda Guerra Mundial de 2008 con el lema \"Muchos vieron la maldad. Ellos se atrevieron a detenerla\"?",
    "tags": [
      "cine",
      "películas_y_tv"
    ],
    "type": "Opción Múltiple",
    "difficulty": "difícil",
    "regions": [],
    "isNiche": false
  },
  {
    "category": "Películas y TV",
    "id": "64909c3c58265893a0c86d86",
    "correctAnswer": "Speed",
    "incorrectAnswers": [
      "Matrix",
      "John Wick",
      "Las Alucinantes Aventuras de Bill y Ted"
    ],
    "question": "¿Cuál secuela de película de Keanu Reeves tiene el subtítulo \"2: Control de Crucero\"?",
    "tags": [
      "películas_y_tv",
      "cine"
    ],
    "type": "Opción Múltiple",
    "difficulty": "media",
    "regions": [],
    "isNiche": false
  },
  {
    "category": "Películas y TV",
    "id": "646140f34d46e537ca8cda1a",
    "correctAnswer": "Deliverance",
    "incorrectAnswers": [
      "La Cabaña en el Bosque",
      "La Noche de los Muertos Vivientes",
      "Saw"
    ],
    "question": "¿Cuál es el nombre de la película de 1972 en la que un viaje en canoa por el bosque de Georgia se convierte en una pesadilla para cuatro amigos?",
    "tags": [
      "cine",
      "terror",
      "películas_y_tv"
    ],
    "type": "Opción Múltiple",
    "difficulty": "difícil",
    "regions": [],
    "isNiche": false
  },
  {
    "category": "Películas y TV",
    "id": "624dba1cde6018633d31f6b4",
    "correctAnswer": "Casino Royale",
    "incorrectAnswers": [
      "Alta Tensión",
      "Sin Tiempo Para Morir",
      "Operación Trueno"
    ],
    "question": "¿Qué tema musical de James Bond fue interpretado por Chris Cornell?",
    "tags": [
      "james_bond",
      "cine",
      "bandas_sonoras",
      "películas_y_tv"
    ],
    "type": "Opción Múltiple",
    "difficulty": "difícil",
    "regions": [],
    "isNiche": false
  },
  {
    "category": "Películas y TV",
    "id": "622a1c377cc59eab6f950688",
    "correctAnswer": "Sarah Paulson",
    "incorrectAnswers": [
      "Keira Knightley",
      "Naomi Watts",
      "Salma Hayek"
    ],
    "question": "¿Qué actriz ha aparecido en películas como American Horror Story y 12 Años de Esclavitud?",
    "tags": [
      "actuación",
      "cine",
      "películas_y_tv"
    ],
    "type": "Opción Múltiple",
    "difficulty": "difícil",
    "regions": [],
    "isNiche": false
  },
  {
    "category": "Películas y TV",
    "id": "625698f79da29df7b05f72a9",
    "correctAnswer": "Letitia Wright",
    "incorrectAnswers": [
      "Karen Gillan",
      "Zendaya",
      "Marisa Tomei"
    ],
    "question": "¿Qué actriz interpreta a Shuri en el Universo Cinematográfico de Marvel?",
    "tags": [
      "mcu",
      "cine",
      "actuación",
      "marvel",
      "cómics",
      "películas_y_tv"
    ],
    "type": "Opción Múltiple",
    "difficulty": "difícil",
    "regions": [],
    "isNiche": false
  },
  {
    "category": "Películas y TV",
    "id": "622a1c347cc59eab6f94faac",
    "correctAnswer": "Whoopi Goldberg",
    "incorrectAnswers": [
      "Annette Bening",
      "Lorraine Bracco",
      "Diane Ladd"
    ],
    "question": "¿Quién ganó el Premio de la Academia a la Mejor Actriz de Reparto en 1990 por interpretar a Oda Mae Brown en Ghost?",
    "tags": [
      "premios_academia",
      "cine",
      "actuación",
      "películas_y_tv"
    ],
    "type": "Opción Múltiple",
    "difficulty": "media",
    "regions": [],
    "isNiche": false
  },
  {
    "category": "Películas y TV",
    "id": "649557392cb69a84d2527400",
    "correctAnswer": "Doctor Who",
    "incorrectAnswers": [
      "Star Trek",
      "Expediente X",
      "La Dimensión Desconocida"
    ],
    "question": "¿Qué popular programa de ciencia ficción incluye una máquina llamada La TARDIS?",
    "tags": [
      "películas_y_tv",
      "ciencia_ficción",
      "tv"
    ],
    "type": "Opción Múltiple",
    "difficulty": "media",
    "regions": [],
    "isNiche": false
  },
  {
    "category": "Películas y TV",
    "id": "647f9ded3a4302a719271682",
    "correctAnswer": "Los Borg",
    "incorrectAnswers": [
      "Los Klingon",
      "Los Romulanos",
      "El Dominio"
    ],
    "question": "¿Qué raza enemiga mortal en Star Trek era conocida por su frase: \"La resistencia es inútil\"?",
    "tags": [
      "tv",
      "ciencia_ficción",
      "star_trek",
      "películas_y_tv"
    ],
    "type": "Opción Múltiple",
    "difficulty": "difícil",
    "regions": [],
    "isNiche": false
  }
]
